1. Thành phần nào sau đây KHÔNG phải là một thành phần giao diện người dùng (UI) trong Android?
A. TextView
B. Button
C. Service
D. ImageView
ANSWER: C

2. Layout nào thường được sử dụng để sắp xếp các thành phần UI theo chiều dọc hoặc chiều ngang?
A. RelativeLayout
B. LinearLayout
C. FrameLayout
D. ConstraintLayout
ANSWER: B

3. Intent trong Android được sử dụng để làm gì?
A. Hiển thị thông báo cho người dùng.
B. Lưu trữ dữ liệu.
C. Khởi chạy Activity.
D. Xử lý sự kiện chạm.
ANSWER: C

4. Vòng đời của một Activity bắt đầu bằng phương thức nào?
A. onStart()
B. onResume()
C. onCreate()
D. onPause()
ANSWER: C

5. Để xử lý sự kiện click chuột cho một Button, bạn cần sử dụng phương thức nào?
A. onClick()
B. onTouch()
C. onLongClick()
D. onFocusChange()
ANSWER: A

6. Kiểu dữ liệu nào sau đây được sử dụng để lưu trữ giá trị đúng hoặc sai?
A. int
B. float
C. String
D. boolean
ANSWER: D

7. SharedPreferences trong Android được sử dụng để làm gì?
A. Lưu trữ dữ liệu có cấu trúc.
B. Truy cập cơ sở dữ liệu SQLite.
C. Lưu trữ dữ liệu dạng key-value.
D. Gửi dữ liệu qua mạng.
ANSWER: C

8. Toast trong Android được sử dụng để làm gì?
A. Hiển thị một hộp thoại.
B. Hiển thị một thông báo ngắn gọn cho người dùng.
C. Phát nhạc.
D. Chụp ảnh màn hình.
ANSWER: B

9. Để tạo một ứng dụng Android, bạn cần sử dụng ngôn ngữ lập trình nào?
A. C++
B. Python
C. Java
D. Kotlin
ANSWER: C, D

10. Adapter trong Android được sử dụng để làm gì?
A. Kết nối dữ liệu với ListView hoặc RecyclerView.
B. Tạo hiệu ứng động.
C. Xử lý sự kiện cảm ứng.
D. Lưu trữ dữ liệu.
ANSWER: A

11. Fragment trong Android là gì?
A. Một Activity con.
B. Một thành phần UI có thể tái sử dụng.
C. Một dịch vụ chạy nền.
D. Một kiểu dữ liệu.
ANSWER: B
